曾刪3萬賬戶打假

曾刪3萬賬戶打假

港聞

fb上月宣佈出手刪除3萬個法國偽造賬戶。

【本報訊】facebook問題不斷，除昨日香港故障「食post」外，美國大選期間更被指假新聞及打手肆虐，有份誤導選民。為確保正舉行的法國大選不受影響，fb上月宣佈出手刪除3萬個法國偽造賬戶。
fb安全部門上月中發文指會將保安重心擴展至意圖操縱公共言論及欺騙民眾等其他不當用途。fb稱已設立識別假賬戶的措施，觀察可疑行為，包括重複發帖、大量轉發及發放大量訊息等，同時設警報系統，防止流言和假訊息入侵，並與法國多個重要媒體合作包括法新社、BFM電視台等，防止假訊息流傳。
同時fb亦計劃進入封閉的中國市場，昨會見官方代表。上海市商務委員會昨發出與facebook中國代表會面相片，稱雙方就fb在上海設分公司「進行了深入交流」。有網民憂慮fb打入中國後，日後會預先審查。
■記者佘錦洪

相關新聞

無故食post fb圖文消失波及付費帖 追討無門

港聞 4小時前

打乜撚假